{
    "navbar.language": "언어:",
    "decksummary.toverify": "이 덱은 인증이 필요합니다, 인증을 위해 카드 목록과 사용자의 이름이 같이 있는 사진을 다음 주소로 보내십시오.",
    "Actions": "행동",
    "Archives": "보관 영역",
    "Artifacts": "유물",
    "brobnar": "브로나",
    "Cancel": "취소",
    "cards": "장",
    "Casual play only": "캐쥬얼 플레이 전용",
    "Choose a card to play, discard or use": "플레이, 버리기 혹은 사용할 카드를 선택하세요",
    "Choose which house you want to activate this turn": "이 턴에 활성화 할 세력을 선택하세요",
    "Creatures": "생명체",
    "Deck requires verification": "덱의 인증이 필요합니다",
    "Deck verified": "덱이 인증되었습니다",
    "Discard": "버림 더미",
    "Discard this card": "이 카드를 버린다",
    "dis": "디스",
    "Draw": "드로우",
    "End Turn": "턴 종료",
    "Forged Key": "열쇠 제작",
    "Hand": "패",
    "House Choice": "세력 선택",
    "house phase": "세력 단계",
    "logos": "로고스",
    "main phase": "메인 단계",
    "mars": "마즈",
    "Notorious": "유명",
    "Only released cards": "발매된 카드들로만",
    "Play phase": "플레이 단계",
    "Play this action": "이 행동을 플레이 합니다",
    "Play this artifact": "이 유물을 플레이 합니다",
    "Play this creature": "이 생물체를 플레이 합니다",
    "Play this upgrade": "이 업그레이드를 플레이 합니다",
    "Popular": "인기",
    "sanctum": "생텀",
    "shadows": "섀도우",
    "Unforged Key": "제작이 안된 열쇠",
    "untamed": "언테임드",
    "Upgrades": "업그레이드들",
    "Used": "사용됨",
    "Valid": "유효",
    "Validity": "상태",
    "Decks": "덱",
    "Play": "플레이",
    "Help": "도움말",
    "How To Play": "플레이 하는 법",
    "About": "이곳에 대해",
    "Community": "커뮤니티",
    "Privacy Policy": "개인정보보호정책",
    "Spectators": "관전자",
    "Concede": "항복",
    "Leave Game": "게임 나가기",
    "{{gameLength}} Games": "{{gameLength}} 판",
    "Register": "등록",
    "Profile": "프로필",
    "Security": "보안",
    "Block List": "차단 목록",
    "Logout": "로그아웃",
    "Lobby is connected": "로비에 연결되었습니다",
    "Lobby is connecting": "로비에 연결 중입니다",
    "Lobby is disconnected": "로비에서 연결 해제되었습니다",
    "Game server is connected": "게임 서버에 연결되었습니다",
    "Game server is connecting": "게임 서버에 연결 중입니다",
    "Game server is disconnected": "게임 서버에서 연결 해제되었습니다",
    "Game server is not needed at this time": "지금은 게임 서버가 필요하지 않습니다",
    "{{player}} won the flip and is first player.": "{{player}} 가 시작플레이어 입니다.",
    "setup phase": "준비 단계",
    "Start Game": "게임 시작",
    "Start the Game": "게임 시작",
    "Waiting for opponent": "상대를 기다리고 있습니다",
    "Waiting for opponent to indicate they are ready": "상대가 준비되었는지 기다리고 있습니다",
    "Mulligan": "멀리건",
    "Keep Starting Hand?": "패를 유지하겠습니까?",
    "Keep Hand": "패를 유지한다",
    "Which flank do you want to place this creature on?": "생명체를 어디에 둘지 선택하세요",
    "Left": "왼쪽",
    "Right": "오른쪽",
    "Yes": "네",
    "No": "아니요",
    "Are you sure you want to end your turn?": "턴을 마치시겠습니까?",
    "Choose a creature": "생물체를 선택하세요",
    "Choose a creature to attack": "공격할 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to sacrifice": "희생할 생명체를 선택하세요",
    "Choose a captured amber to move to your pool.": "당신의 공급처로 옮길 포획한 앰버를 선택하세요.",
    "Choose a card to discard": "버릴 카드를 선택하세요",
    "Choose {{amount}} cards to discard": "버릴 카드를 {{amount}} 장 선택하세요",
    "Choose a creature to archive": "보관할 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to capture 1 amber from its controller": "생명체의 사용자로부터 1 앰버를 포획할 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to damage": "피해를 입힐 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to deal 1 damage to": "1 피해를 입힐 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to deal 2 damage to": "2 피해를 입힐 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to deal damage to": "피해를 입힐 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to destroy": "파괴할 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to fight with": "전투할 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to fight": "전투할 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to heal": "회복할 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to ready": "준비시킬 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to stun": "기절시킬 생명체를 선택하세요",
    "Choose a friendly creature to not destroy": "파괴하지 않을 우호적인 생명체를 선택하세요",
    "Choose an enemy creature to not destroy": "파괴하지 않을 적대적인 생명체를 선택하세요",
    "Choose which card to purge": "제거할 카드를 선택하세요",
    "Choose which cards to purge": "제거할 카드들을 선택하세요",
    "Choose which creatures to return": "패로 되돌릴 생명체를 선택하세요",
    "Choose which discard pile to purge from": "제거시킬 버림 더미를 선택하세요",
    "Which player's creatures do you want to affect": "어느 플레이어의 생명체들에게 효과를 적용할지 선택하세요",
    "Select a card": "카드를 선택하세요",
    "Choose cards": "카드들을 선택하세요",
    "Choose an upgrade": "업그레이드 카드를 선택하세요",
    "Which ability would you like to use?": "어떤 능력을 사용하시겠습니까?",
    "Select a card to affect": "적용시킬 카드를 선택하세요",
    "Choose an event to respond to": "응답할 이벤트를 선택하세요",
    "Choose an effect to be resolved": "해결되기를 바라는 효과를 선택하세요",
    "Choose a brobnar card to destroy": "파괴할 브로나 카드를 선택하세요",
    "Choose a dis card to destroy": "파괴할 디스 카드를 선택하세요",
    "Choose a logos card to destroy": "파괴할 로고스 카드를 선택하세요",
    "Choose a mars card to destroy": "파괴할 마스 카드를 선택하세요",
    "Choose a sanctum card to destroy": "파괴할 생텀 카드를 선택하세요",
    "Choose a shadows card to destroy": "파괴할 섀도우 카드를 선택하세요",
    "Choose a untamed card to destroy": "파괴할 언테임드 카드를 선택하세요",
    "Reap with this creature": "이 생명체로 수확합니다",
    "Fight with this creature": "이 생명체로 전투합니다",
    "Waiting for opponent to approve entering manual mode": "수동 모드로 전환할지 상대방에게 승인 요청 중입니다",
    "Waiting for opponent to mulligan cards": "상대의 멀리건을 기다리는 중입니다",
    "{{player}} requests to enable manual mode. Allow?": "{{player}} 가 수동 모드로 전환시키길 원합니다. 승인할까요?",
    "Use this card's Action ability": "이 카드의 행동 능력을 사용합니다",
    "Use this card's Omni ability": "이 카드의 전능 능력을 사용합니다",
    "Choose which cards to reveal": "공개할 카드들을 선택하세요",
    "Choose a card": "카드를 선택하세요",
    "Choose a house": "세력을 선택하세요",
    "Access Archives": "보관 영역을 봅니다 ",
    "Do you wish to take all the cards in archives into your hand?": "보관 영역의 카드들을 전부 패로 가져오겠습니까?",
    "Choose a creature to attach this upgrade to": "업그레이드를 부착할 생명체를 선택하세요",
    "draw phase": "드로우 단계",
    "Cancel Prompt": "프롬프트 취소",
    "Current Games": "진행중인 게임",
    "New Game": "신규 게임",
    "Quick Join": "빠른 참가",
    "Beginner": "초보자",
    "beginner": "초보자",
    "Casual": "캐쥬얼",
    "casual": "캐쥬얼",
    "Competitive": "경쟁",
    "competitive": "경쟁",
    "Normal": "일반",
    "normal": "일반",
    "Sealed": "봉인(새 덱을 받는 형식)",
    "sealed": "봉인(새 덱을 받는 형식)",
    "Only show new games": "새 게임만 보기",
    "No games are currently in progress.": "현재 진행 중인 게임이 없습니다",
    "Game Format": "게임 형식",
    "Game Type": "게임 타입",
    "Join Existing or Start New Game": "기존 게임에 참가하거나 새 게임을 시작",
    "New game": "새 게임",
    "Game Options": "게임 설정",
    "Select the type of game you'd like to play and either you'll join the next one available, or one will be created for you with default options.": "플레이하고 싶은 게임 종류를 선택하면 다음 게임에 참여하거나 기본 옵션으로 게임이 생성됩니다.",
    "Connecting to the server, please wait...": "서버에 연결 중입니다, 잠시만 기다려주세요...",
    "Start": "시작",
    "Leave": "나가기",
    "Allow spectators": "관전 허용",
    "Show hands to spectators": "관전자들에게 패를 공개",
    "Mute spectators": "관전자 음소거",
    "Name": "이름",
    "Password": "비밀번호",
    "Game Name": "게임 이름",
    "Loading game in progress, please wait...": "진행 중인 게임을 로딩 중입니다, 잠시만 기다려주세요...",
    "You must be logged in to play, redirecting...": "이미 로그인 되어있습니다, 재연결 중...",
    "Players": "플레이어들",
    "Spectators({{users}})": "관전자({{users}})",
    "{{users}} spectators": "{{users}} 명의 관전자",
    "Enter a message...": "메세지를 입력하세요...",
    "Deck Selected": "덱 선택됨",
    "Select deck...": "덱을 선택하세요",
    "Sealed deck loading...": "덱 로딩 중...",
    "Connecting to game server {{host}}": "게임 서버 {{host}} 에 연결 중입니다",
    "Waiting for lobby server...": "로비 서버를 기다리는 중입니다...",
    "Waiting for players...": "플레이어들을 기다리는 중입니다...",
    "Waiting for players to select decks": "플레이어들이 덱을 선택하는 것을 기다리는 중입니다...",
    "Ready to begin, click start to begin the game": "시작할 준비가 되었습니다, 시작을 눌러 게임을 시작하세요",
    "Ready to begin, waiting for opponent to start the game": "시작할 준비가 되었습니다, 상대가 시작하기를 기다리는 중입니다",
    "Chat": "채팅",
    "Watch": "관전",
    "Remove": "지우기",
    "Join": "참가",
    "Please login before trying to watch a game": "관전하기 전에 로그인 해주세요",
    "Please login before trying to start a new game": "새 게임을 시작하기 전에 로그인 해주세요",
    "Sealed game format": "봉인 형식 게임",
    "There are no games matching the filters you have selected": "필터에 해당하는 경기가 없습니다",
    "Select one": "하나 선택하세요",
    "Import Deck": "덱 불러오기",
    "Your decks": "나의 덱",
    "Import": "불러오기",
    "Delete": "제거",
    "Confirm": "확인",
    "Deck deleted successfully": "덱이 성공적으로 지워졌습니다",
    "Loading decks from the server...": "서버로부터 덱을 불러오는 중입니다...",
    "No such deck": "그런 덱이 존재하지 않습니다",
    "Unauthorized": "승인 안됨",
    "uuid must be specified": "UUID가 명확해야 합니다",
    "Deck verified successfully": "덱 승인 성공",
    "An error occurred importing your deck.  Please check the Url or try again later.": "덱 불러오기에 실패했습니다. URL을 확인해주시거나 나중에 다시 한번 해주세요",
    "The URL you entered is invalid.  Please check it and try again.": "입력한 URL이 틀립니다. 다시 확인 해주세요",
    "link": "링크",
    "importdeck.enterlink": "<0>덱의 링크를 <1>Keyforge 웹사이트</1> 에서 찾아 입력하세요.</0><p>덱을 검색하거나, \"내 덱\" 페이지에서 찾습니다. 그 후 덱의 URL을 찾아 복사해서 밑에 있는 박스에 붙여넣기 하세요.</p><p>URL은 이렇게 생겼습니다: </p>",
    "Forgot your password?": "비밀번호를 잊어버렸나요?",
    "Log In": "로그인",
    "Login": "로그인",
    "Submit": "입력",
    "Username": "유저 이름",
    "Enter a username": "유저 이름을 입력하세요",
    "Enter a password": "비밀번호를 입력하세요",
    "Please enter your username": "유저 이름을 입력해주세요",
    "Please enter your password": "비밀번호를 입력해주세요",
    "You must specify a username": "유저 이름을 확인해주세요",
    "Username must be at least 3 characters and no more than 15 characters long": "유저 이름은 3문자 이상 15문자 이하여야 합니다",
    "Usernames must only use the characters a-z, 0-9, _ and -": "유저이름은 알파벳 a-z, 숫자 0-9, 특수문자 _과 -로만 이루어져야 합니다",
    "You must specify a password": "비밀번호를 확인해주세요",
    "Password must be at least 6 characters": "비밀번호는 최소 6문자 이상이어야 합니다",
    "You must specify an email address": "이메일 주소를 확인해주세요",
    "Please enter a valid email address": "정확한 이메일 주소를 입력해주세요",
    "Enter your password again": "비밀번호를 다시 입력해주세요",
    "You must confirm your password": "비밀번호를 확인해야 합니다",
    "The passwords you have entered do not match": "입력된 비밀번호가 일치하지 않습니다",
    "Password (again)": "비밀번호 (다시입력)",
    "Email Address": "이메일 주소",
    "Enter an email address": "이메일 주소를 입력하세요",
    "Your account was successfully registered.  You can now proceed to login.": "가입 성공. 이제 로그인 할 수 있습니다.",
    "An account with that email already exists, please use another": "이미 존재하는 이메일입니다, 다른 이메일 주소를 사용해주세요",
    "An account with that name already exists, please choose another": "이미 존재하는 이름입니다, 다른 이름을 사용해주세요",
    "Register an account": "계정 등록",
    "register.disclosure": "<0>사이트 서비스의 허용을 위해 당신의 정보가 필요합니다. 자세한 사항은 <1>개인정보 보호 정책</1>을 읽어주세요.  아바타의 관련된 사항을 잘 읽어주시길 바랍니다.</0>",
    "Settings": "설정",
    "Prompt to order simultaneous abilities": "동시적 효과를 적용하기 위해 프롬프트를 꺼낸다",
    "Show a prompt when initating 1-click abilities": "원 클릭 효과를 적용될 때의 프롬프트를 꺼낸다",
    "Noone": "아무도 없음",
    "Manual Mode": "수동 모드",
    "Game Configuration": "게임 모드 설정",
    "Game Settings": "게임 설정",
    "Game Board Background": "게임 배경",
    "Card Image Size": "카드 이미지 사이즈",
    "You must be logged in to update your profile": "프로필을 업데이트 하기 위해선 로그인해야 합니다",
    "New Password": "새 비밀번호",
    "New Password (again)": "새 비밀번호 (다시 입력)",
    "Enter new password": "새 비밀번호를 입력해주세요",
    "Enter new password (again)": "새 비밀번호를 입력해주세요 (다시 입력)",
    "Enter email address": "이메일 주소를 입력해주세요",
    "Enter username to block": "차단할 유저 이름을 입력해주세요",
    "Current profile picture": "현재 프로필 사진",
    "Update avatar": "아바타 갱신",
    "Link Patreon account": "후원 계정을 링크",
    "Unlink Patreon account": "후원 계정을 링크 해제",
    "none": "없다",
    "small": "작다",
    "large": "크다",
    "extra-large": "매우 크다",
    "Save": "저장",
    "An error occured communicating with the server.  Please try again later.": "서버와 통신에 실패했습니다.  다시 시도해주세요.",
    "There was an error in one or more fields, please see below, correct the error and try again": "에러가 발생했습니다, 아래를 보고 에러를 확인하시고 다시 시도해주세요",
    "Block list": "차단 리스트",
    "Block list entry added successfully": "차단 리스트 추가 성공",
    "Block list entry removed successfully": "차단 리스트 제거 성공",
    "No users currently blocked": "차단된 유저가 없습니다",
    "Users Blocked": "차단된 유저들",
    "Add": "추가",
    "blocklist.explain": "때로는 유저를 차단할 필요가 있습니다, 차단된 유저는 당신의 게임에 참가할 수 없고, 당신은 상대의 채팅을 보거나 게임을 참가할 수 없습니다.",
    "Active Sessions": "활성화 중인 세션",
    "IP Address": "IP 주소",
    "Last Used": "사용 시간",
    "security.note": "이 밑으로는 활성화 된 세션들을 볼 수 있습니다. 만약 당신이 불온한 활동을 목격한다면 세션을 지우고 비밀번호를 변경할 것을 추천 드립니다.",
    "Session removed successfully": "세션 제거 성공",
    "Deploy Left": "왼쪽에 배치합니다",
    "Deploy Right": "오른쪽에 배치합니다",
    "Remove this creature's stun": "이 생명체에 스턴을 제거합니다",
    "Lobby Chat ({{users}}) online": "로비 채팅 ({{users}}) 명 온라인",
    "You must be logged in to send lobby chat messages": "로비 채팅에 메세지를 보내기 위해선 로그인해야 합니다.",
    "Latest site news": "최신 사이트 소식",
    "News loading...": "소식 로딩 중...",
    "There is no site news at the moment": "현재 사이트 소식이 없습니다",
    "Userlist loading...": "유저 리스트 로딩 중...",
    "Online Users": "온라인 유저들",
    "Archive a card": "카드를 보관합니다",
    "Gain amber": "앰버를 획득합니다",
    "key phase": "열쇠 단계",
    "Game Won": "게임 승리",
    "Continue Playing": "계속 플레이 한다",
    "Rematch": "재경기",
    "Waiting for opponent to choose to continue": "상대가 계속 플레이 할지 기다리는 중입니다",
    "Waiting for opponent to agree to rematch": "상대의 재경기 동의를 기다리고 있습니다",
    "Spectator mode": "관전자 모드",
    "Anonymous": "무명",
    "{{player}} has won the game!": "{{player}} 가 게임에서 승리하였습니다!",
    "{{player}} would like a rematch. Allow?": "{{player}} 가 재경기를 요청했습니다. 승인하시겠습니까?",
    "Active Player": "활성화 플레이어",
    "Active House": "활성화 세력",
    "How To Play on The Crucible Online": "The Crucible Online 을 플레이 하는 방법",
    "About The Crucible Online - Help and information": "The Crucible Online에 대해 - 정보와 도움말",
    "The Crucible Online - Community Information": "The Crucible Online - 커뮤니티 정보",
    "Report Problems": "에러 보고",
    "Ok": "좋습니다",
    "Are you sure you want to remove this session?  It will be logged out and any games in progress may be abandonded.": "현재 세션을 지우시겠습니까? 당신은 로그 아웃되고 진행되는 게임은 사라질 것입니다.",
    "Profile saved successfully.  Please note settings changed here may only apply at the start of your next game.": "프로필 저장 성공. 변경된 내용은 다음 게임 시작 때 적용됩니다.",
    "Invalid username/password": "존재하지 않는 유저이름/비밀번호 입니다",
    "Waiting for selected deck...": "선택된 덱을 기다리는 중입니다...",
    "Waiting for server...": "서버를 기다리는 중입니다...",
    "You are not logged in, redirecting...": "당신은 로그인 되어있지 않습니다, 재 연결 중...",
    "Waiting for game to have players or close...": "플레이어를 기다리거나 게임 종료를 기다리는 중...",
    "Loading block list from the server...": "서버에서 차단 리스트를 불러오는 중...",
    "Loading session details from the server...": "세션 정보를 서버에서 불러오는 중...",
    "Purged": "제거됨",
    "Your game is not finished, are you sure you want to leave?": "게임이 아직 진행 중입니다, 게임에서 나가시겠습니까?",
    "Triggered Abilities": "격발 능력들",
    "Done": "완료",
    "Waiting for opponent to take an action or pass": "상대가 행동 또는 패스하기를 기다리는 중입니다",
    "We're sorry - something's gone wrong.": "죄송합니다 - 무언가 에러가 일어난듯합니다.",
    "There error has been logged, please click anywhere in this red box to fill out a more detailed report.": "에러가 발견되었습니다, 이 빨간 박스에 아무 곳이나 클릭 후 자세한 사항을 적어주세요.",
    "errorboundary.clearerror": "<1>여기</1>를 눌러 에러를 지우고, 홈페이지로 돌아갑니다",
    "Play {{card}}:": "플레이 {{card}}:",
    "Any reactions to {{card}} being played?": "{{card}} 가 플레이 되면서 무슨 행동을 하겠습니까?",
    "Choose an ability:": "능력을 선택하세요:",
    "Select a character": "캐릭터를 선택하세요",
    "Select {{amount}} characters": "캐릭터 {{amount}} 개를 선택하세요",
    "Choose which flank {{card}} should be placed on": "어느 끝에 {{card}} 가 배치될지 선택하세요",
    "Discard pile": "버림 더미",
    "Select a card to put in your hand": "패에 추가할 카드를 선택하세요",
    "Please login before trying to join a game": "게임에 참가하기 전에 로그인하세요",
    "Any reactions?": "어떤 행동을 취하겠습니까?",
    "You have no decks, try adding one": "덱이 없습니다, 덱을 추가해보세요",
    "Enter the password": "비밀번호를 입력하세요",
    "Password Required": "비밀번호가 필요합니다",
    "Incorrect game password": "비밀번호가 틀렸습니다",
    "Select Deck": "덱을 선택",
    "Or choose a standalone deck": "혹은 스탠드 얼론 덱을 사용",
    "Mine": "나의",
    "Opponent's": "상대의",
    "Topics": "토픽",
    "Profile Options": "프로필 설정",
    "Bugs and Automation": "버그와 자동화",
    "Manual Commands": "수동 커맨드",
    "About Stats, Conceding and Leaving Games": "상태와 항복 그리고 게임 나가기에 대하여",
    "Adding Decks": "덱들을 추가",
    "howtoplay.thisguide": "이 가이드는 키포지: 유니크 카드게임에 익숙하며 The Crucible Online을 통해 온라인으로 게임을 하고 싶은 사람을 위한 가이드 입니다. 만약 당신이 이 카드 게임을 처음하는 것이라면 이 <1>도움이 될 만한 비디오</1>, <3>퀵 스타트 가이드</3>, 그리고 <5>룰 북</5> 이 도와줄 것입니다.",
    "howtoplay.addingdecks": "<1>덱</1> 링크를 누르는 것을 통해 당신은 master vault로 부터 덱을 불러올 수 있습니다.",
    "howtoplay.profile": "페이지에 위쪽 오른쪽 <1>프로필</1> 버튼을 누르는 것을 통해 당신의 프로필 설정을 변경할 수 있습니다.",
    "howtoplay.bugs": "만약 당신이 무언가에 문제를 직면하게 될 경우 <1>깃허브</1> 에 issues에 가서 당신이 직면에 문제를 상세히 써주세요. 다른 코멘트나 멘트들이 깃허브에 올라올 수 있습니다.",
    "howtoplay.manualmode1": "당신의 대부분의 카드들은 자동화 되어 있습니다만, 무슨 문제가 일어나거나 당신이 자동화가 싫은 경우에는 수동 모드를 통해 게임을 진행할 수 있습니다. 수동 모드는 오른쪽 아래에 렌치 모양 아이콘을 누르면 사용할 수 있습니다.",
    "howtoplay.manualmode2": "수동 모드에서는 카드를 클릭하는 하면 메뉴가 나타나 그 메뉴를 통해 게임의 상태를 쉽게 바꿀 수 있습니다. 이 메뉴의 대부분의 기능들은 밑에 리스트 되어있습니다. 하지만 몇 가지는 메뉴에서만 가능하기도 합니다.",
    "howtoplay.commands": "다음의 수동 커맨드가 당신의 부드러운 게임 진행에 도움을 줄 것 입니다:",
    "howtoplay.cmd.activehouse": "당신의 활성화 세력을 x로 바꿉니다",
    "howtoplay.cmd.cancelprompt": "현재의 프롬프트를 지우고 게임의 흐름을 재게 합니다. 주의 있게 사용하시고 프롬프트가 움직이지 않게 되었을 때 사용해주세요",
    "howtoplay.cmd.discard": "당신의 패에서 x장의 카드를 무작위로 버립니다",
    "howtoplay.cmd.draw": "당신의 덱에서 x장의 카드를 드로우 합니다",
    "howtoplay.cmd.forge": "열쇠를 제작합니다",
    "howtoplay.cmd.givecontrol": "상대에게 카드의 컨트롤을 넘깁니다. 주의있게 사용하세요",
    "howtoplay.cmd.manual": "수동모드를 활성화거나 비활성화 합니다(위를 보세요).",
    "howtoplay.cmd.rematch": "현재의 상대와 새로운 게임을 진행합니다.",
    "howtoplay.cmd.token": "카드를 고르고 토큰들의 타입을 x에서 y로 변경합니다",
    "howtoplay.cmd.unforge": "열쇠를 해제합니다",
    "howtoplay.about": "The Crucible Online does not rank and/or match players by skill level in any way. There are three categories (beginner, casual and competitive) to be chosen when creating a game which gives an indication of what to expect, but it doesn't enforce anything. Even though personal stats are not being tracked, most players still very much appreciate a formal concede by clicking the ‘Concede’ button and typing ‘gg’ before leaving a game. The reality of quick and anonymous online games dictates this won’t always happen though, as evidenced by regular complaining in the main lobby about people leaving without conceding. Our advice is to just move on to the next game since in the end, conceding or not doesn’t really impact anything. Happy gaming!",
    "about.whatisthis": "<0>What is this?</0><p>This site was setup to allow you to play Keyforge, a Unique Deck Game from Fantasy Flight Games (FFG) in your browser.</p>",
    "about.cool": "<0>That's pretty cool!  But how does any of this work?</0><1>Head on over to the <1>How To Play guide</1> for a thorough explanation.</1>",
    "about.whydiscarded": "<0>Why do my best cards always get discarded? / Why do I/my opponent draw 6 brobnar cards every turn?</0><p>This is question that gets asked a lot (usually less politely!).  The shuffle code is fine.  It uses a Fisher-Yates algorithm which is the best card shuffling algorithm available.  Real randomness can be quite jarring when you're used to imperfect human shuffling.  But why believe me? Believe the numbers:</p><p>The discard random card code has been run through a test routine 1 million times, here are the results for a hand size of 6:</p><3>1: 166,840<br/>2: 166,344<br/>3: 166,767<br/>4: 166,594<br/>5: 166,546<br/>6: 166,908<br/></3><p>That said, if you can prove there is a bug, please do raise an issue on GitHub!</p>",
    "about.thanks": "<0>Special Thanks</0><p>I'd like to thank Jadiel for starting this site and taking good care of it before I got involved!</p>",
    "about.addicons": "<0>Additional Icons</0><1>Some icons were included from game-icons.net: Death Note by <1>lorc</1> <2>CC-BY 3.0</2>.</1><2>Time Limit icon made by <1>Minh Hoang</1> from <3>www.flaticon.com</3> is licensed by <5>CC 3.0 BY</5></2>.",
    "about.addnotes": "<0>Additional Notes</0><p>The Keyforge Unique Deck Game, the artwork and many other things are all copyright Fantasy Flight Games and I make no claims of ownership or otherwise of any of the artwork or trademarks.  This site exists for passionate fans to play a game they enjoy and augment, rather than replace, the in person LCG.  FFG does not endorse, support, and is not involved with, this site in any way.</p>",
    "What is this page?": "이 페이지는 무엇인가요?",
    "community.whatisthis": "이 페이지는 키포지 커뮤니티의 다른 작업/리소드들에 대해 다루고 있습니다.",
    "community.discord": "<0>링크: <1>Keyforge Discord</1></0><p>Discord is a text and voice communicaton application. Created by members of the Keyforge community, it's a robust community of LCG/CCG/RPG players.</p>",
    "UNDER CONSTRUCTION": "현재 공사 진행 중",
    "Background": "배경화면",
    "privacy.background": "Even though this is only a site to play a card game online, we still take your privacy and the security of your data seriously.  This policy outlines what data we store about you, why we store it and what we do with it.",
    "What data we store": "What data we store",
    "privacy.whatwestore": "<p>When you sign up for the site (which is required to play or spectate on games), we collect a username, your email address, a password and the IP address of the computer you're using when you sign up.</p><p>When you play games on the site, we collect information about the games you play(what faction/agenda you're using, the deck you are using to play with - but not its contents, who you are playing against and the outcome of the game).</p><p>If you chat in the lobby, your messages are stored.</p>",
    "Why we collect it": "Why we collect it",
    "privacy.why": "We collect a username to identify you on the site and so that people know who they are playing against.",
    "privacy.whyemail": "Your email address is used",
    "privacy.whyemail.1": "in order to verify that you are a real person and not an automated program(or 'bot').",
    "privacy.whyemail.2": "to enchance the security and general environment of the site by allowing us to restrict people to one account per email address, or to prevent a user using the site.",
    "privacy.whyemail.4": "to allow you to reset your password if you forget it",
    "privacy.whyemail.5": "to send you critical updates about the site from time to time (We have to date never sent one of these)",
    "privacy.ipaddress": "The IP address of the computer you use is collected in order to protect the security and integrity of the site and allow us to prevent abuse of the site.",
    "privacy.lobby": "Your lobby messages are stored so that we can display them to other users of the site and to detect patterns of abusive behaviour.  Your messages may also be moderated to remove offensive content, or deleted altogether at our discretion.",
    "Create": "생성",
    "{{card}}": "{{card}}",
    "How much amber do you want to use from {{card}}?": "{{card}}에서 몇 개의 엠버를 사용하겠습니까?",
    "Do you wish to repeat this effect?": "이 효과를 반복하겠습니까?",
    "Do you wish to forge a key?": "키를 제작하겠습니까?",
    "Do you wish to purge a sanctum card?": "생텀 카드를 제거하시겠습니까?",
    "Do you wish to destroy all Mars creatures?": "마스 생명체를 전부 파괴하시겠습니까?",
    "Do you wish to archive a friendly creature or artifact?": "우호적인 생명체나 유물을 보관하시겠습니까?",
    "Select a card to deploy to the left of": "왼쪽에 배치할 카드를 선택하세요",
    "Select a card to deploy to the right of": "오른쪽에 배치할 카드를 선택하세요",
    "Call of the Archons": "집정관의 부름",
    "Age of Ascension": "초월자의 시대",
    "Choose a creature to ward": "가호할 생명체를 선택하세요",
    "Heal a Mars creature": "마스 생명체를 회복합니다",
    "Stun a Mars creature": "마스 생명체를 기절시킵니다",
    "Top of deck": "덱 맨 위",
    "Random card from archives": "보관 영역에서 무작위 카드",
    "Choose {{amount}} cards": "{{amount}} 장 선택하세요",
    "Choose {{amount}} creatures": "{{amount}} 개의 생명체를 선택하세요 ",
    "Choose {{amount}} artifacts": "{{amount}} 개의 유물을 선택하세요",
    "Wins": "승",
    "Losses": "패",
    "Date Desc": "날짜 내림차순",
    "Date Asc": "날짜 오름차순",
    "Name Desc": "이름 내림차순",
    "Name Asc": "이름 오름차순",
    "Filter": "필터",
    "Show": "보기",
    "Sort by": "정렬",
    "Previous": "이전",
    "Next": "다음",
    "Page navigation": "페이지 네비게이션",
    "Search...": "검색 중...",
    "Name a trait": "특성을 입력하세요",
    "Choose a creature to deal {{damageStep}} damage to": "{{damageStep}} 피해를 입힐 생명체를 선택하세요",
    "saurian": "사우리안",
    "staralliance": "스타 얼라이언스",
    "Worlds Collide": "세계 충돌",
    "Destroy each Dis creature": "각 디스 생명체를 파괴한다",
    "Gain 1 amber": "1 엠버를 획득한다",
    "Deck": "덱",
    "Which player's deck": "어떤 플레이어의 덱",
    "Choose how many to capture from opponent": "상대에게서 포획할 갯 수를 고르세요",
    "Gamble for amber?": "엠버를 위해 도박하시겠습니까?",
    "Which player's battleline do you want to rearrange": "어떤 플레이어의 전선을 재정렬 하시겠습니까?",
    "Choose 3 enemy creatures": "적대적인 생명체를 3개 고르세요",
    "Choose 3 friendly creatures": "우호적이 생명체를 3개 고르세요",
    "Move a ward": "가호를 옮깁니다",
    "Choose a card to archive": "보관할 카드를 선택하세요",
    "Ward a creature": "생명체를 가호합니다",
    "Choose an enemy creature to purge": "제거할 적대적인 생명체를 선택하세요",
    "Choose a friendly creature to purge": "제거할 우호적인 생명체를 선택하세요",
    "Choose a number": "숫자를 선택하세요",
    "Choose a card to add to hand": "패에 추가할 카드를 선택하세요",
    "Choose which card to archive": "보관할 카드를 선택하세요",
    "Select two creatures to swap": "자리를 서로 바꿀 생명체 두 개를 선택하세요",
    "Select a card to move this card next to": "이 카드 옆에 올 다른 카드를 선택하세요",
    "Which side to you want to move this card to?": "어느 쪽으로 이 카드를 옮기시겠습니까?",
    "Any reactions to key phase starting?": "열쇠 단계에 시작 시 무슨 행동을 취하시겠습니까?",
    "Any interrupts?": "다른 방해는 없으신가요?",
    "Matches": "매치들",
    "My Deck": "내 덱",
    "Opponent": "상대",
    "Opponent's Deck": "상대 덱",
    "Winner": "승자",
    "Reason": "이유",
    "Keys": "열쇠들",
    "Type": "타입",
    "Format": "형식",
    "Started At": "시작",
    "Duration": "걸린 시간",
    "{{player}} will go first.": "{{player}} 가 먼저 시작합니다.",
    "Who will go first?": "누가 먼저 시작할까요?",
    "Filter By Expansion": "확장 별로 필터",
    "Use a time limit (in minutes)": "시간 제한 사용 (분 단위)",
    "Hide opponent decklists": "상대의 덱 리스트를 숨긴다",
    "Adaptive - Best of 1": "적응형 - Best of 1",
    "Reversal": "역전형",
    "Reversal game format": "역전형 게임 형식",
    "Copy Game Link": "게임 링크를 복사",
    "Adaptive (Best of 1) game format": "적응형(Best of 1) 게임 형식",
    "Deck Selection": "덱 선택",
    "Choose the deck to bid on": "경매할 덱을 선택하세요",
    "Bidding": "경매",
    "Bid chains for selected deck": "선택된 덱을 체인으로 경매하세요",
    "Pass": "패스",
    "Waiting for opponent to bid or pass": "상대가 경매할지 패스할 지 기다립니다",
    "Forge a key": "열쇠를 제작합니다",
    "Unforge a key": "열쇠를 해제합니다",
    "Which key would you like to forge?": "어떤 열쇠를 제작하겠습니까?",
    "Which key would you like to unforge?": "어떤 열쇠를 해제하겠습니까?",
    "Red": "빨간색",
    "Blue": "파란색",
    "Yellow": "노란색",
    "Destroy {{card}} or Discard a Logos Card": "{{card}} 를 파괴하거나 로고스 카드를 버립니다",
    "Choose a creature to damage due to bonus icon": "보너스 기호를 통해 데미지를 입힐 생명체를 선택하세요",
    "Choose a creature to capture amber due to bonus icon": "보너스 기호를 통해 포획할 생명체를 선택하세요",
    "How do you wish to resolve this capture icon?": "이 포획 기호를 어떻게 처리하기를 원하나요?",
    "How do you wish to resolve this amber icon?": "이 엠버 기호를 어떻게 처리하기를 원하나요?",
    "How do you wish to resolve this draw icon?": "이 드로우 기호를 어떻게 처리하기를 원하나요?",
    "How do you wish to resolve this damage icon?": "이 피해 기호를 어떻게 처리하기를 원하나요?",
    "amber": "앰버",
    "capture": "포획",
    "damage": "피해",
    "steal": "탈취",
    "draw": "드로우",
    "Chains": "체인",
    "Current Key Cost": "현재 열쇠 제작 비용",
    "Exhaust/Ready": "소진/준비",
    "Modify Tokens": "토큰들을 수정합니다",
    "Give control": "컨트롤을 준다",
    "Back": "돌아가기",
    "Add 1 damage": "1 피해를 추가합니다",
    "Remove 1 damage": "1 피해를 제거합니다",
    "Add 1 power token": "1 힘 토큰을 추가합니다",
    "Remove 1 power token": "1 힘 토큰을 제거합니다",
    "Add 1 amber": "1 엠버를 추가합니다",
    "Remove 1 amber": "1 엠버를 제거합니다",
    "Add 1 enrage": "1 격노를 추가합니다",
    "Remove 1 enrage": "1 격노를 제거합니다",
    "Stun/Remove Stun": "기절시킨다/기절을 제거합니다",
    "Add 1 ward": "1 가호를 추가합니다",
    "Remove 1 ward": "1 가호를 제거합니다 ",
    "Select Card": "카드를 선택하세요",
    "Leave on top of deck": "덱 위에 둡니다",
    "Select first card to return (last one is top)": "되돌릴 첫 번째 카드를 선택하세요(마지막 것이 위)",
    "Choose a card to move to bottom of deck": "덱 아래로 되돌릴 카드를 선택하세요",
    "+2 armor": "+2 방어력",
    "Assault 2": "습격 2",
    "Fight: Steal 1 amber": "전투: 1 엠버를 탈취합니다",
    "Discard a card from your archives or archive a card": "보관 영역의 카드를 버리거나, 카드를 보관시킵니다",
    "Which player's pool": "어느 플레이어의 영역에서",
    "Stun an enemy creature": "적대적인 생명체 하나를 기절시킵니다",
    "Stun all enemy mutants": "적대적인 돌연변이 생명체 전부 기절시킵니다",
    "Deck added successfully": "덱 추가에 성공했습니다",
    "You must specify the deck link": "덱의 링크를 명확히 해야 합니다",
    "Enhancements set": "강화 세트",
    "Enhancements verified": "강화 승인됨",
    "Deck enhancements saved successfully": "덱 강화 저장 성공",
    "This page is not intended to be viewed directly.": "이 페이지는 직접적으로 보이는 것이 의도되지 않았습니다.",
    "Assign Enhancements": "강화를 부여합니다",
    "enhancements.alert": "당신이 현재 추가한 덱에는 강화가 포함되어 있습니다. 강화된 카드가 무엇인지 파악하는 것은 불가능 합니다. 아래에 카드들에게 올바른 강화를 부여해주세요. 회색 강화 아이콘을 통해 강화를 부여시킬 수 있습니다. 만약 실수하였다면, 통상의 아이콘을 눌러 강화를 없애세요. 다시 수정할 수 없으니 반드시 올바르게 입력해주세요!",
    "Available Enhancements": "가능한 강화",
    "You need to assign enhancements to all cards that have them.": "이 덱을 얻기 위해서는 모든 카드에 강화를 적용시켜야 합니다.",
    "You need to assign all enhancements before saving the deck.": "이 덱을 저장하기 위해서는 모든 카드에 강화를 적용시켜야 합니다.",
    "Cards to enhance": "강화 시킬 카드",
    "Enter the deck link": "덱 링크를 입력",
    "Do you wish to take cards in archives into your hand?": "보관 영역에 있는 카드들을 손으로 가져올까요?",
    "All Cards": "모든 카드들",
    "Total": "전체",
    "Win Rate": "승률",
    "Enhancements Not Verified": "강화 승인 안됨",
    "No games are currently in progress. Click the buttons above to start one.": "현재 진행중인 게임이 없습니다. 위에 있는 버튼을 눌러 새로 시작하세요.",
    "Please log in to be able to start a new game": "새 게임을 시작하기 위해서 로그인을 해주세요",
    "Private (requires game link)": "비밀방 (게임 링크가 필요합니다)",
    "Mass Mutation": "집단 변이",
    "Waiting for ping": "Waiting for ping",
    "Connecting": "Connecting",
    "Disconnected": "Disconnected",
    "Expansion": "Expansion",
    "Added": "Added",
    "Win %": "Win %",
    "Filter by name": "Filter by name"
}